# RGAA 4.0 - Rule 10.8.1

## Summary

No-check rule

## Business description

### Criterion

[10.8](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/criteres/#crit-10-8)

### Test

[10.8.1](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/criteres/#test-10-8-1)

### Description

> Dans chaque page web, chaque contenu caché vérifie-t-il une de ces conditions ?
> 
> * Le [contenu caché](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#contenu-cache) a vocation à être ignoré par les technologies d’assistance.
> * Le [contenu caché](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#contenu-cache) n’a pas vocation à être ignoré par les technologies d’assistances et est rendu restituable par les technologies d’assistance suite à une action de l’utilisateur réalisable au clavier ou par tout dispositif de pointage sur un élément précédent le contenu caché ou suite à un repositionnement du focus dessus.

#### Technical notes (criterion 10.8)

> WAI-ARIA propose un attribut `aria-hidden` (`true` ou `false`) qui permet d’inhiber la restitution d’un contenu en direction des technologies d’assistance, sans action sur sa visibilité en direction des agents utilisateurs : un contenu avec `aria-hidden="true"` ne sera donc plus vocalisable, mais restera visible.
> 
> Sauf si le contenu contrôlé par `aria-hidden` n’a pas vocation à être restitué par les technologies d’assistance, la valeur de l’attribut `aria-hidden` doit être cohérente avec l’état affiché ou masqué du contenu à l’écran.
> 
> La spécification HTML5 propose un attribut `hidden` qui permet de rendre indisponible (quand l’attribut hidden est présent) un contenu dans le DOM généré (de manière similaire au `type="hidden"` sur un contrôle de formulaire).
> 
> Il est possible d’avoir des situations où un contenu contrôlé par `hidden` ou `aria-hidden` se trouve momentanément dans un état incohérent avec le statut affiché ou masqué du contenu, par exemple si l’on désire rendre disponible un élément, mais que son affichage à l’écran reste dépendant d’une action ultérieure. Dans ce cas, c’est l’état final du contenu qui doit être considéré.

### Level

**A**


## Technical description

### Scope

**Page**

### Decision level

@@@TODO


## Algorithm

### Selection

None

### Process

None

### Analysis

#### Not Tested

In all cases


## Files

- [TestCases files for rule 10.8.1](https://gitlab.com/asqatasun/Asqatasun/-/tree/v5/rules/rules-rgaa4.0/src/test/resources/testcases/rgaa40/Rgaa40Rule100801/)
- [Unit test file for rule 10.8.1](https://gitlab.com/asqatasun/Asqatasun/-/blob/v5/rules/rules-rgaa4.0/src/test/java/org/asqatasun/rules/rgaa40/Rgaa40Rule100801Test.java)
- [Class file for rule 10.8.1](https://gitlab.com/asqatasun/Asqatasun/-/blob/v5/rules/rules-rgaa4.0/src/main/java/org/asqatasun/rules/rgaa40/Rgaa40Rule100801.java)


